[立場] 8.11 深水埗遊行再遭反對 警全反對周末四遊行

8.11 深水埗遊行再遭反對 警全反對周末四遊行

警方繼反對周末的黃大仙遊行、大埔遊行以及港島東遊行之後，周日（8月11日）舉行的深水埗集會及遊行，同樣遭警方發出反對通知書。換言之，警方反對周末全部四個遊行申請，只是批准港島東遊行主辦單位，周日在原訂遊行起點維園舉辦集會。

深水埗集會及遊行主辦單位在 Telegram 指出，今早警方就深水埗遊行，申請的 8 月 11 日遊行及集會發出反對通知書，禁止及反對在深水埗所有示威活動，包括任何地點的遊行或集會。

主辦單位指出，已經和警方三次開會見面，就遊行的詳細情況深入討論，並就其建議修訂相關內容，包括兩次作出遊行路線上的讓步。主辦單位批評，警方仍然無理強行發出反對通知書，警方此舉實屬無理限制市民和平發表意見，打壓遊行及集會權利。

深水埗遊行主辦單位指出，擔心在現時的社會氣氛下，儘管警方作出反對，市民仍會自發上街遊行集會，由於警方沒有發出公眾集會及遊行的不反對通知書，將無法安排糾察、急救等的部門配合，因此反對通知書或會增加市民示威及遊行的風險，情況更加難以控制。

主辦單位指出，將會就以上禁止公眾集會及反對公眾遊行通知書進行上訴，詳情仍在確定中。

民間發起於本周日舉行「港島東遊行」同遭警方反對，警方僅批准當日在原訂遊行起點維園集會。

周六舉行、遭警方反對的大埔遊行正申請上訴。

同日舉行的黃大仙遊行亦遭反對，遊行籌委會指不信任上訴機制，故不就遊行及集會申請作出上訴。

行街囉屌你老母

唔係以為反對會有用呀？

85三罷，遍地開花，多日以來，狗署維穩用左大量有生力量。

估計810 811部署如下：
- 大量狗休班，早午即使遊行集會，維持無狗太平
- 一旦火燒白布狗屋，紅媒大肆宣傳
- 入夜出動紅衣黑幫，主動制造動亂
- 凌晨最高火力集中清場，無理瘋咬，全部暴動

對抗策略：
- 早午遊行，盡量做大聲勢
- 夜晚前散水，等紅衫同黑狗扑空，出唔倒火又燒錢
- 保持警戒同更新資訊
- 支持手足的自由意志，同時請獨立思考判斷形勢